新加坡部長揶揄香港「低能」

新型冠狀病毒疫情持續，香港到處出現排隊搶口罩，巿民甚至盲搶囤積米糧、廁紙，更有笨賊為廁紙而打劫。相反，一直視香港為主要競爭對手的新加坡，雖然確診人數比香港還要多，但恐慌情況卻未有香港嚴重。近日政圈更流傳一段新加坡貿工部部長陳振聲的錄音，據說是陳振聲向基層解說新加坡處理口罩的策略，期間不斷與香港搶口罩囤積物資的情況作對比，更揶揄香港人的表現「低能」，呼籲新加坡民眾不能學香港。

陳振聲提到，在社交媒體所有人都在爭奪口罩，但反問「這是不是一個解決辦法？」他指口罩已經由兩毫子坡幣升至兩元，「甚至出到三元都買不到」。他指新加坡政府亦因此陷入兩難，如若不全民派口罩，會被罵不關心民眾；如若全民派口罩，雖然皆大歡喜，但卻會導致醫護人員的口罩不足，屆時出現社區爆發，則醫療系統會立即垮台。

陳振聲認為，若新加坡學香港，一人一日一口罩，每日就要五百萬口罩；但疫情可能持續數月，這樣的需求根本無法滿足，所以新加坡必須有策略地使用口罩，分優次保證口罩的供應，首先是醫護人員，其次是的士司機、巴士司機或其他前綫服務人員。他承認，不全民戴口罩或許是一場賭博，但可以確保有足夠的儲備。

陳振聲又提到香港目前出現的市民搶購糧食及廁紙的現象，認為是「monkey see monkey do」（有樣學樣）的「無腦行為」，「如果真的吃那麼多飯和即食麵，肯定腸胃炎」。他呼籲新加坡人不要讓自己變得那麼「醜怪」（disgraceful）， 不能學別人那樣「低能」（idiot）。

他指香港即使「表現低能」，亦不會影響其經濟地位，皆因香港背靠中國，外商仍然會與香港做生意，但如若新加坡方寸大亂，不夠鎮定，則以後不會有人敢與新加坡貿易，「所有國家可以表現得低能（idiot），新加坡不可以」，「我們穩定，其他地方自然對我們有信心」，「否則病毒未殺死我們，我們已被自己的行為殺死」。

陳振聲最後表明，其他國家只是關注如何控制疫症，但新加坡不能夠短視，政策需要更具前瞻性，要研究疫後如何重建經濟發展的問題，強調新加坡政府會給予旅遊等企業基金周轉，同時會思考如何在疫後重建，如何更快地恢復自身經濟，「香港不是這樣想，但我們要認真地看看，如何令我們的位置在疫後變得有利」。

新加坡是一個精英管治國家，公共政策講求理性決策，與香港現時價值失落、民粹至上的社會截然不同。陳振聲以「低能」形容香港社會，或許是一語中的。

As of 17 April 2020, 12pm, the Ministry of Health (MOH) has preliminarily confirmed an additional 623 cases of COVID-19 infection in Singapore, the majority of whom are foreign workers in the dormitories.

留名成班連登仔又推舊文上熱門

🐒

Monkey see monkey do

4ball9 抵撚死啦

好文再欣賞喳

2020-04-17 19:48:29

〔即時新聞／綜合報導〕新加坡境內武漢肺炎（COVID-19）確診人數17日增加623例，累計確診總數突破5000例。

睇下邊個先係低能

Monkey: DLLM plz give me a fucking rest

新加坡宣布強制戴口罩 初犯罰款300坡元

其實搶廁紙又確係證實多餘既

陳振聲認為，若新加坡學香港，一人一日一口罩，每日就要五百萬口罩；但疫情可能持續數月，這樣的需求根本無法滿足，所以新加坡必須有策略地使用口罩
idiot

Monkeypore今日幾多單奶支肺炎確診？

你都抄香港防疫措施，跟尾跛狗屌你老母

新加坡是一個精英管治國家，公共政策講求理性決策，與香港現時價值失落、民粹至上的社會截然不同。陳振聲以「低能」形容香港社會，或許是一語中的。

Monkey 精英？

咁佢地唔搶廁紙又唔搶口罩搞到而家幾千單的確唔多餘嘅

Monkey sick, monkey die.

新加坡是一個精英管治國家，公共政策講求理性決策，與香港現時價值失落、民粹至上的社會截然不同。陳振聲以「低能」形容香港社會，或許是一語中的。

點解香港人咁撚民粹
而且政客又咁撚廢
無論泛民建制政府高官都一樣
條數點追都唔夠新加坡黎

同意

新加坡是一個精英管治國家，公共政策講求理性決策，與香港現時價值失落、民粹至上的社會截然不同。

的確，不過正因禁有個垃圾港共政府，所以香港人唔信政府，仲識得自救
與新加坡人被政府洗腦，麻目被迫信政府，唔敢反政府，結果奶哂野的結果相反

有冇啲meme 圖鞭鳩班坡豬，好想去Twitter 玩膠

monkey see monkey do
monkey do monkey fail
monkey fail monkey sick
monkey sick monkey envy
monkey envy monkey err
monkey err monkey die
monkey die monkey good show

msmd omdb nmsl 應該可以鞭到2046

bin c

monkey die

鞭屍姐

Errr....

其實我想知佢地搞到咁大鑊係點解
咁既小國容乜易滅國
唔滅都變東亞病夫啦

其實市民見唔對路 就算真係冇口罩賣 到揾布口罩用住先啦

玻狗

話人果個最低能

擺明binc啦

binc

唔好bin啦, monkey D前線好黃

猩加坡

msmd

呢個回力鏢唔係好耐啫
唔會唔記得呀嘛

玻狗，由頭都尾都係垃圾

回力鏢啫

又bin

而家個案不斷發生係外勞宿舍,揭露外勞居住條件惡劣

今日坡狗幾多人確疫

笑到我gap gap聲

新加坡是一個精英管治國家

講事實姐
玻狗不知幾清醒
佢好清楚口罩嘅作用同知道自己地位處境
只係資源有限嘅情況下佢地選擇俾醫護姐
起碼呢個係佢地政府真係有諗過計過數而選擇take嘅risk
而唔係港共正苦乜柒都唔撚做奶剩係識支奶春袋

🐵😷🐵💀

又Binc

香港呢個數字，係搶購口罩換返黎既成果

Monkey see, monkey do

仲要係香港市民自發嘅防疫措施並非香港政府

Monkey sick monkey die

屌那星加坡

香 港 國 寶 ： 許冠傑

Binc系列
Err....Good Show

係 佢無講錯
但佢最唔應該係笑柒香港
然後自己國家又做同樣既事 仲要爆得勁過香港

打完飛機未？

Push

每日睇一次都唔厭

新加玻冇香港呢個假想敵又點穩定政權

又頭到尾都只有玻狗想同香港鬥
自卑變自大

其實連登仔只係五十步笑百步，因為人講乜你地又講乜已經中左monkey see monkey do

真。monkey see monkey do
Ball9 NMSL

條友柒在笑鳩香港同自己防疫有漏洞，但實際上佢冇講錯

傻鳩，事實上香港控制到疫情，新加坡仲爆緊

洗唔洗咁小氣

其實精密而周詳只係五十步笑百步，因為人講乜你地又講乜已經中左monkey see monkey do

有無人直接走去笑個部長？

終於忍唔住係佢d state media fb 度申鳩班弱智

坡9真係死全家都會俾人恥笑嗰啲嚟
又傲慢又自大

errrr

我地太低能，追唔到

唔好搞，回力鏢好勁

係連登圍爐冇用的, 去佢地d state media 度質鳩佢地, 問佢地二月到而家做過乜柒啦

monkey idiot monkey die

喺到鞭人地會睇到？
比你推撚到上熱門又點？

又binc

依家5000:1000
唔知邊個傻仔啲
仲有個時新加坡都有人搶啦傻鳩小支那

香港個醫療系統一千確診已經頂唔順，好想知五千個佢地點？可惜極權國家應該無得報導

「否則病毒未殺死我們，我們已被自己的行為殺死」。
佢哋自己嘅行為殺死咗佢哋自己！

但新加坡嘅死亡率好低

新加坡是一個精英管治國家，公共政策講求理性決策，與香港現時價值失落、民粹至上的社會截然不同。

呢一句平時或者係啱
但係精英都會有出錯，都會有經驗不足，都會有藥石亂投嘅時候

所謂精英都係人，唔係聖人，只不過係某領域經驗比較多嘅人

Monkey:NMSL

的確冇講錯
商家都一樣低能 入海量嘅貨諗住啲人搶 點知扎撚住晒

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

monkey state singapore failed

奶共monkey

點樣策略性比口罩？又係窮人死先？
香港人最慘係有個低能政府 低能特首

正 推爆佢

po去坡狗到啦

karma is a bitch

坡佬活在温室中長大，有少少災難都唔識應對

.

低能坡狗官

唔係自己打飛機
香港人個應變能力真係頂級
97前就刷英國佬鞋 97後就大陸
新加坡學唔到既啦
唔係香港比人干預 你一世都追唔到啦坡仔

Monkey see Monkey sick

可唔可以推過去笑班波狗

Monkey

其實坡人無民主，高官講錯嘢都無人敢小

有無坡狗fb page share? 想入去抽水

Sgag
每日好歡樂,好似新加坡好正好幽默咁,新加坡政府好英明

Monkeypore 食屎啦

姐係共產啦

其實佢講既唔錯得曬，搶廁紙同米真相弱智

玻狗真係煩到嘔，乜都要提起香港，怨婦嚟
我哋學thai咁對nmslese就得

不過佢講完之後無耐就到新加坡搶

條柒頭有無FB ？死玻狗中晒回力標
恭賀玻狗繼續做4小龍確診數量之首

啱
香港政府係低鳩能

香港搶到口罩但新加坡搶唔到
係自己問題吧
咪同777一樣個個都買到係佢買唔到

睇下你地班坡狗仲敢唔敢得罪我地香港人

話時話佢個樣幾似monkey

「...政府傍晚宣布強制所有人外出必須戴口罩，即時生效，兩歲以下幼童及進行戶外劇烈運動者除外，初犯者會被罰款300坡元（約1640港元）。」

冇錯呀 香港感染人數又輸俾你坡狗啦

ball9柒少陣啦

想知monkey see monkey do 仲有冇出聲講野

週經po？

個個星期都Po一次

又要每日用500萬個

依家加埋台灣
本身以為香港淪陷就會益咗自己
點知殺岀一個台灣
全世界都讚台灣
無比較就無傷害

佢有冇twitter嗰啲 去笑鳩佢

佢冇講錯喎
我地上有低能呀爺
家有低能呀媽
仲有低能蝗兄弟
四面楚歌縛手縛腳
點期望醒目仔可以打鳩香港衝出困境呢
而家咪食花生睇你monkey國點自救都好

先渣波

回力鏢

口罩量唔夠 話口罩冇用咪得

陳振聲以「低能」形容香港社會，或許是一語中的。

用公權力叫市民唔好戴罩

清醒到衰過佢笑緊嘅腥港
事實柒過雄辯啦

五毛黎 咁撚舊既新聞都PO出黎

下次加埋呢張

唔好咁開心住, 我哋嘅第三波嚟緊

廣州塔、博物館紛紛緊急閉館！

無錯 政府廣告出晒叫人唔好戴
到出事又叫人戴番

Bin

沽坡紙
沽坡資股
轉用美資銀行
罷買坡資公司既貨品同服務
不去星加坡旅行
轉移所有星加坡既資產至自由世界

賤種坡狗幾時死全國

好文就要歷久常新一下
Monkey-pore

monkey sick monkey die

幾驚你唔講

有幾分似李光耀

以為講英文就係西人，高亞洲人一等

恐懼係人逃離危險既天性
唔怕死後果咪係即死囉

過左2個月真係唔知邊個低能

但事實香港又真係好撚多低能 你駁唔到

反映既人香港國際地位下降 鄰近競爭對手開始踩9住你上

ps: 咁撚叻直接屌中共麻 屌你老母on99

連登仔揶揄南亞病夫「低能」

推binc post

香港政府係低能既，市民就防疫勁好多

坡佬 顧掂自己先出聲啦，確診多過我哋幾倍

香港有派口罩咩？呢條坡狗傻撚左？

浪費時間打飛機不如關心番香港大抓捕

新加坡果然人才輩出

笑到收唔到聲

今天的我打到昨天的我。今次波猴柒到阿媽都唔認得

cls呢篇野已經上過幾次熱門？